美國軍艦穿越台灣海峽 解放軍未動作

美國軍艦穿越台灣海峽 解放軍未動作

據中央社今天報道，美艦穿越台灣海峽，解放軍東部戰區指：全程跟監。

根據解放軍東部戰區微信公眾號下午刊登通稿，引述張春暉上述表示，並稱美國近來在涉台問題上“消極動作不斷”，“向台獨勢力發出錯誤信號，嚴重破壞台海和平穩定”。張春暉又說，“任何破壞‘一個中國’原則、在台海地區滋事攪局的言行，都不符合中美兩國根本利益，損害兩岸同胞共同福祉，給本地區和平穩定帶來現實威脅，是極其危險的”。他還說，東部戰區部隊將時刻保持高度戒備，堅決捍衛國家主權和領土完整，堅定維護台海地區和平穩定。

台灣國防部今天則表示，這艘美艦經台灣海峽執行一般航行任務；國軍運用聯合情監偵作為，全程掌握台海周邊海、空域相關動態，狀況正常。

據該消息，美國海軍太平洋艦隊（U.S. Pacific Fleet）今天也罕見在臉書粉絲團公布相關照片，並貼文表示，第7艦隊（U.S. 7th Fleet）勃克級導向飛彈驅逐艦馬斯廷號（USS Mustin, DDG 89）18日航經台灣海峽，圖說指出，馬斯廷號任務為支持印太區域的安全與穩定。第7艦隊新聞稿指出，馬斯廷號與日本海上自衛隊秋月級驅逐艦涼月號（JS Suzutsuki, DD 117）15日在東海舉行綜合演習，作為透過合作共同承擔區域穩定的一環。

解褲軍 : 嘩是真的美軍啊～習爹爹你看見嗎？😳

全程跟監 = 雷達work
今晚領導請飲酒慶祝
領導飲酒咋
下面果班飲水

可以比咩動作
派亞洲第一去囉

推美軍行動post

解放軍：我們只會打台軍，不會打美軍

支持

東風導彈呢？盡咗力？

想過咪過 使擇日

何止經過穿插
直頭彈出彈入

近到可以用肉眼監察！

Come on . Show the power of CCP's weaponssssss !!

自宮儀式？

涼月號，好有詩意

打自己國民就得，打台軍？

不如下次入維港兜個圈

咪摺緊被囉

呢個時候緊係話中美友好